# صفت flex (flexbox)

از این صفت برای جانماییدن عنصرهای صفحه استفیده می‌شود. که شامل چندین خصیصه‌ی وابسته است که هرکدام می‌تواند در یه عنصر یا زیرعنصرهایش نهاده شود.

**خصیصه‌های عنصر دربرگیرنده:**

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `display: flex;`: تعیینیدن صفت `flex` برای عنصر دربرگیرنده.
* `flex-direction`: تعیینیدن جهت چینش عنصرها.
* `flex-wrap`: تعیینیدن چگونگی نهادن عنصرها در سطر بعد.
* `justify-content`: تعیینیدن ترازش محتوا در جهت چینش.
* `align-content`: تعیینیدن ترازش محتوا در جهت عمود بر چینش (تاثیرنده بر سطرها).
* `align-items`: تعیینیدن ترازش عنصرها در جهت عمود بر چینش (تاثیرنده بر عنصرهای در سطرها).

</div>

**خصیصه‌های زیرعنصرها:**

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `order`: تعیینیدن رتبه‌ی یه عنصر در دربرگیرنده.
* `flex-grow`: تعیینیدن میزان رویش یه عنصر در فضای آزاد سطر.
* `flex-shrink`: تعیینیدن میزان فرویش نسبت به عنصرهای دیگر.
* `flex-basis`: تعیینیدن اندازه‌ی پایه یه عنصر.
* `flex`: تعیینیدن سه خصیصه‌ی رویش، فرویش، و اندازه‌ پایه در یکدفعه.
* `align-center`: تعیینیدن ترازش یه عنصر.

</div>
